\documentclass[10pt,twoside,slovak,a4paper]{article}

\usepackage[slovak]{babel}
\usepackage[IL2]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{cite}

\pagestyle{headings}

\title{Path of Exile a role-playing games} 

\author{Mário Babiar\\[2pt]
	{\small Slovenská technická univerzita v Bratislave}\\
	{\small Fakulta informatiky a informačných technológií}\\
	{\small \texttt{xbabiar@stuba.sk}}
	}

\date{\small 11. októbra 2022}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
Článok sa zameriava na Path of Exile (PoE) od vývojárskeho štúdia videohier Grinding Gear Games (GGG) a action role-playing hry (ARPG). 1) Vysvetľuje Path of Exile, jej históriu, charakteristické herné prvky a monetizáciu. 2) Porovnáva Path of Exile s inými hrami zo žánru ARPG/RPG, ako Diablo II alebo Diablo III. 3) Hodnotí v čom Path of Exile vyniká a prečo je jedna z najlepších hier vo svojom žánri, ale aj v čom zaostáva.\\\\
\end{abstract}
 
\section{Čo je Path of Exile}
Path of Exile je bezplatná online ARPG zasadená do temného sveta z názvom Wraeclast. Hra je silno inšpirovaná Diablo II a je často označovaná ako jeho nástupca. PoE je navrhnutá na základe silnej online ekonomiky, vytvárania výzbroje a hlbokého prispôsobenia postavy rôznymi spôsobmi.

\section{Grinding Gear Games}
Grinding Gear Games alebo GGG je vývojárske štúdio videohier založené v roku 2006 zo sídlom v Novom Zélande. Medzí zakladateľov patria Chris Wilson (výkonný riaditeľ), Jonathan Rogers (technický riaditeľ), Erik Olofsson (Umelecký vedúci), Brian Weissman (Výkonný producent). Chris Wilson je výkonný riaditeľ teda aj tvárou hry. Oznamuje každú novú expanziu do hry a často robí Q\&A so streamermi ako napríklad ZiggyD.

\end{document}
